<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<noticias xmlns:sec="http://limanews.com/noticias/seccion/" 
          xmlns:tit="http://limanews.com/noticias/titular/"
          xmlns:not="http://limanews.com/noticias/noticia/">

    <noticia1>
        <sec:seccion>
            <sec:principal>Deportes</sec:principal>
            <sec:secundaria>Atletismo</sec:secundaria>
        </sec:seccion>
        <tit:titular>Kipchoge: "Lo importante es el atleta, las zapatillas no te hacen correr rápido"</tit:titular>
        <not:noticia>
            El atleta keniano destaca su dedicación física y mental para bajar de las dos horas en el maratón y relativiza la ayuda tecnológica: &quot;Soy un ser humano, no un coche&quot;
            El sábado, poco después de romper la barrera de las dos horas en la distancia del maratón, Eliud Kipchoge resumió su asombrosa carrera en el parque del Prater de Viena con una analogía espacial en Twitter: &quot;¡Hoy fuimos a la Luna y regresamos a la Tierra!&quot;, escribió.
            En su hazaña hay ecos de la carrera espacial de la guerra fría. La meticulosa selección de los primeros astronautas. El reclutamiento de investigadores de campos diversos para exprimir la ciencia e impulsar al hombre a un lugar inalcanzable. El cálculo obsesivo para controlar las condiciones al límite: al Apolo 11 le quedaban 30 segundos de combustible cuando se posó en la Luna; a Kipchoge le sobraban 20 segundos cuando cruzó la meta en 1h 59m 40s. La creación de herramientas específicas para el experimento: cohetes, combustibles, computadoras, preparados alimenticios, las zapatillas Nike Alphafly. Y el largo camino de regreso a casa: el Apolo 11 despegó el 16 de julio de 1969, alunizó el 20 y amerizó en el Pacífico el 24. El prodigio keniano, de 34 años, fue a la Luna y regresó el 12 de octubre, y este martes todavía no había tocado tierra en su casa de Eldoret.
            Kipchoge no ve ahí lo esencial: &quot;Lo importante es el atleta. Si tienes buenas zapatillas y no estás en forma, no puedes hacer nada. Al final, las zapatillas no son la respuesta; no te hacen correr rápido. Soy un ser humano. No es como con un coche, que tienes dos tipos de combustible: un combustible que va muy rápido y otro combustible que es lento. Con los seres humanos, si no estás en forma mental y físicamente, no puedes hacer nada. Concentrémonos en el atleta real&quot;, defiende.
            La pulsera de Sandy
            Quienes trabajan con él, como Roig, destacan su convicción casi por encima de sus condiciones físicas. &quot;Con un objetivo a la vista, da el 100% para ese objetivo. No es fácil dejar la familia a un lado, y no saltarse nada. Él es de los que dice que si estás aquí es para entrenar; con él, tonterías las justas. Algunas veces que empieza a chispear, tampoco afloja&quot;, dice.
            Profesionalidad y convicción. Desde el primer momento, instauró la confianza en el grupo. Por la fe que transmitía, le ves tan convencido... Desde el primer día no mostró duda alguna. Decía: &quot;A Viena no vamos a intentarlo; sólo vamos a demostrarlo&quot;, recuerda Roig que proclamaba Kipchoge sobre el asalto a las dos horas. &quot;Sabe de su capacidad y de su esfuerzo. Y sabe que lo que tiene que hacer es correr, que todo va a funcionar si cumple a rajatabla el plan&quot;, dice Roig.
            El plan había comenzado en 2016, cuando como en la carrera espacial de la guerra fría aún había dos potencias persiguiendo el reto de las dos horas, Adidas y Nike. La marca estadounidense lo escogió en la terna de maratonianos que lo intentó en el circuito de Monza en mayo de 2017. Esa mañana a Kipchoge le sobraron 26 segundos, pero no olvidó aquel impulso. En Viena corrió con una pulsera en la muñeca derecha: un cordón amarillo con una placa plateada en la que se leía &quot;Sandy&quot;. Recordaba a Sandy Bodecker, el ejecutivo de Nike impulsor de aquel proyecto conocido como Breaking2, fallecido en octubre del año pasado. El lunes, dos días después de conseguir finalmente lo que empezaron juntos, Kipchoge tuiteó: &quot;Sandy, lo hicimos&quot;.
        </not:noticia>
    </noticia1>

    <noticia2>
        <sec:seccion>
            <sec:principal>Deporte local</sec:principal>
            <sec:secundaria>San Martiño 2019</sec:secundaria>
        </sec:seccion>
        <tit:titular>Alejandro Fernández: un pentacampeón "feliz"</tit:titular>
        <not:noticia>
            Alejandro Fernández, ganador absoluto por quinta vez, se mostró &quot;muy satisfecho&quot; y reconoció que &quot;con el tiempo se valorará lo que estoy logrando&quot;
            Un ourensano ganando en casa. ¿Puede haber algo que haga más feliz a un atleta? Desde luego que no. Pues si esto pareciera poco, Alejandro Fernández lo ha hecho por quinta vez, la tercera consecutiva. El atletismo ourensano ya tiene a su pentacampeón &quot;feliz&quot;.
            &quot;Soy ourensano. Nacido y criado aquí. Es cierto que rajé aquel año queme dejaron fuera de la carrera,pero lo hice porque amo a Ourense, es la mejor ciudad del mundo, y por ello ganar aquí otra vez es súperespecial para mí&quot;, afirma Alejandro Fernández.
            Ganó hace nueve días en Negreira con un marcón y ayer ha vuelto a pulverizar sus registros personales. &quot;Con mi estado de forma tenía claro que no podía dejar dormir la carrera. La idea era salir a un ritmo entre 2:55 y 3:00 por kilómetro y que aguantara quien pudiera. Las tres veces que gané aquí por debajo de 30 minutos la táctica era tirar desde el principio&quot;.
            A pesar del tiempo y la superioridad (22 segundos a Roade), &quot;la carrera no fue fácil. Iván (Roade) no venía lejos y no me ha permitido relajarme. Tuve una minicrisis en el kilómetro seis y relajé un poco el ritmo para recuperar y volver a la carga después, por debajo de tres minutos el kilómetro&quot;.
            Álex Fernández finalizó destacando que &quot;no puedo pedir más. A mis 34 años y después de tantas lesiones volver a mis mejores marcas es increíble. He luchado mucho por ello, pero ha merecido la pena. Creo que con el tiempo se valorará todo lo que estoy consiguiendo&quot;.
            Dominio de Joselyn Brea
            En categoría femenina, la vencedora fue Joselyn Brea (Gimnástica Pontevedra).
            La hispano-venezolana dominó la clasificación con autoridad. &quot;Estoy muy contenta. Durante todo el recorrido me he encontrado muy bien, cómoda, con fuerzas para esprintar en el tramo final. Me queda algo de pena porque no se podía correr muy rápido en la zona de piedra y adoquín, y creo que podía hacer mejor marca, pero satisfecha por la victoria en una carrera exigente como esta&quot;.
            Brea se quitó una espinita. &quot;El año pasado no pude venir a correr a Ourense, así que estoy encantada de haber vuelto y, aún encima, conseguir la victoria&quot;.
        </not:noticia>
    </noticia2>

    <noticia3>
        <sec:seccion>
            <sec:principal>Sucesos</sec:principal>
            <sec:secundaria>Informática</sec:secundaria>
        </sec:seccion>
        <tit:titular>Everis, Cadena Ser y varias empresas españolas, afectadas por una oleada de ataques informáticos con ransomware</tit:titular>
        <not:noticia>
            La cadena Ser ha sido la primera en reconocerlo de forma pública: la emisora del grupo Prisa ha sufrido un ataque de virus informático &quot;del tipo ransomware&quot;, con el que se han visto afectados &quot;todos sus sistemas informáticos&quot; de forma &quot;generalizada&quot;.
            &quot;Siguiendo el protocolo establecido en ciberataques, la Ser se ha visto en la necesidad de desconectar todos sus sistemas informáticos operativos&quot;, ha advertido el mismo medio de comunicación en un comunicado colgado en su propia página web.
            Pero la Ser no ha sido la única en sufrir un ataque masivo de ransomware: diversos medios de comunicación como El Confidencial apuntan a que dos grandes consultoras como Everis también han sido víctimas de esta oleada de ataques maliciosos.
            Desde hace varias horas hay una imagen circulando por la red que se atribuye al monitor de uno de los empleados de Everis. En él, se puede ver cómo la pantalla muestra el siguiente mensaje:
            &quot;Hola Everis. Tu red ha sido hackeada y encriptada. No hay disponible en internet ningún software gratuito de desencriptado. Envianos un correo a sydney.wiley@protonmail.com o evangelina.mathews@tutanota.com para saber cuánto cuesta el rescate. Mantén en un lugar seguro nuestro contacto. Divulgarlo podría hacer imposible el desencriptado. Por favor, usa el nombre de tu compañía en el asunto del correo&quot;.
            Según El Confidencial, se trata de una imagen real.
            El consultor en ciberseguridad, Arnau Estebanell, dice haber tenido acceso a una &quot;confirmación visual&quot;, en otra pantalla de otro de los empleados de Everis. En el tuit de Estebanell se confirma cómo los archivos de Everis se están encriptando con extensiones .3v3r1s y los trabajadores ya se han marchado a casa para trabajar en remoto.
            Es de esperar que el ataque se continúe reproduciendo en pequeñas y medianas empresas españolas a lo largo de la tarde. Durante buena parte de la mañana de este lunes se ha advertido que KPMG podría estar sufriendo también un cíberataque, extremo que la compañía ha desmentido.
            Esta nueva oleada de ataques que está centrándose en empresas europeas está teniendo lugar un mes inmediatamente después de que el Centro Criptológico Nacional, dependiente del CNI, advirtiese de la oleada de ataques con ransomware que las administraciones públicas estaban soportando.
            De hecho, el Ayuntamiento de Jerez de la Frontera llegó a estar más de una semana con sus ordenadores apagados y agentes del CCN tuvieron que acudir al Consistorio gaditano para ayudar a los servicios informáticos locales a reparar el problema.
        </not:noticia>
    </noticia3>

    <noticia4>
        <sec:seccion>
            <sec:principal>Noticias</sec:principal>
            <sec:secundaria>Informática</sec:secundaria>
        </sec:seccion>
        <tit:titular>Facebook cancela sus planes para añadir anuncios en Whatsapp</tit:titular>
        <not:noticia>
           Desde la compra de Whatsapp por parte de Facebook y tras acabar con el plan de pago,  el gigante de las redes sociales ha investigado maneras de monetizar la que es la aplicación de mensajería instantánea más famosa y utilizada del mundo. El plan que tenían previsto para este año 2020 era el de comenzar a incluir distintos tipos de anuncios y publicidad en Whatsapp inicialmente en los &quot;Estados&quot; (esa función similar a las &quot;histories&quot; de instagram).
           Sin embargo, parece que la compañía se ha echado atrás y han cancelado todo el proyecto, eliminando todas las líneas de código que se habían ido implementando en el proyecto y disolviendo al equipo de trabajadores encargados de llevarlo a cabo.
           Las razones de la cancelación no se han desvelado, pero posiblemente tenga mucho que ver con el rechazo que produjo el anuncio de la inclusión de publicidad en Whatsapp.
           Sea como sea, la compañía parece que seguirá centrada en monetizar la versión para negocios del popular servicio de mensajería, Whatsapp Bussiness, con la que buscan crear una plataforma de comunicación entre las empresas y sus usuarios o consumidores, por lo que, al menos de momento, los usuarios &quot;de a pie&quot; no tendremos publicidad al utilizar Whatsapp.
        </not:noticia>
    </noticia4>
</noticias>