<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<xmlAvanzado xmlns:sec="http://limanews.com/noticias/seccion/" xmlns:tit="http://limanews.com/noticias/titular/"
    xmlns:not="http://limanews.com/noticias/noticia/" xmlns:enc="http://limanews.com/noticias/encabezado/"
    xmlns:rec="http://recetas.com/recetas/recetas/" xmlns:ing="http://recetas.com/recetas/ingredientes/"
    xmlns:pas="http://recetas.com/recetas/pasos/" xmlns:nom="http://recetas.com/recetas/nombreReceta/">

    <enc:noticias>
        <noticia1>
            <sec:seccion>
                <sec:principal>Deportes</sec:principal>
                <sec:secundaria>Atletismo</sec:secundaria>
            </sec:seccion>
            <tit:titular>Kipchoge: "Lo importante es el atleta, las zapatillas no te hacen correr rápido"</tit:titular>
            <not:noticia>
                El atleta keniano destaca su dedicación física y mental para bajar de las dos horas en el maratón y
                relativiza la ayuda tecnológica: &quot;Soy un ser humano, no un coche&quot;
                El sábado, poco después de romper la barrera de las dos horas en la distancia del maratón, Eliud
                Kipchoge
                resumió su asombrosa carrera en el parque del Prater de Viena con una analogía espacial en Twitter:
                &quot;¡Hoy fuimos a la Luna y regresamos a la Tierra!&quot;, escribió.
                En su hazaña hay ecos de la carrera espacial de la guerra fría. La meticulosa selección de los primeros
                astronautas. El reclutamiento de investigadores de campos diversos para exprimir la ciencia e impulsar
                al
                hombre a un lugar inalcanzable. El cálculo obsesivo para controlar las condiciones al límite: al Apolo
                11 le
                quedaban 30 segundos de combustible cuando se posó en la Luna; a Kipchoge le sobraban 20 segundos cuando
                cruzó la meta en 1h 59m 40s. La creación de herramientas específicas para el experimento: cohetes,
                combustibles, computadoras, preparados alimenticios, las zapatillas Nike Alphafly. Y el largo camino de
                regreso a casa: el Apolo 11 despegó el 16 de julio de 1969, alunizó el 20 y amerizó en el Pacífico el
                24. El
                prodigio keniano, de 34 años, fue a la Luna y regresó el 12 de octubre, y este martes todavía no había
                tocado tierra en su casa de Eldoret.
                Kipchoge no ve ahí lo esencial: &quot;Lo importante es el atleta. Si tienes buenas zapatillas y no estás
                en
                forma, no puedes hacer nada. Al final, las zapatillas no son la respuesta; no te hacen correr rápido.
                Soy un
                ser humano. No es como con un coche, que tienes dos tipos de combustible: un combustible que va muy
                rápido y
                otro combustible que es lento. Con los seres humanos, si no estás en forma mental y físicamente, no
                puedes
                hacer nada. Concentrémonos en el atleta real&quot;, defiende.
                La pulsera de Sandy
                Quienes trabajan con él, como Roig, destacan su convicción casi por encima de sus condiciones físicas.
                &quot;Con un objetivo a la vista, da el 100% para ese objetivo. No es fácil dejar la familia a un lado,
                y no
                saltarse nada. Él es de los que dice que si estás aquí es para entrenar; con él, tonterías las justas.
                Algunas veces que empieza a chispear, tampoco afloja&quot;, dice.
                Profesionalidad y convicción. Desde el primer momento, instauró la confianza en el grupo. Por la fe que
                transmitía, le ves tan convencido... Desde el primer día no mostró duda alguna. Decía: &quot;A Viena no
                vamos a intentarlo; sólo vamos a demostrarlo&quot;, recuerda Roig que proclamaba Kipchoge sobre el
                asalto a
                las dos horas. &quot;Sabe de su capacidad y de su esfuerzo. Y sabe que lo que tiene que hacer es correr,
                que
                todo va a funcionar si cumple a rajatabla el plan&quot;, dice Roig.
                El plan había comenzado en 2016, cuando como en la carrera espacial de la guerra fría aún había dos
                potencias persiguiendo el reto de las dos horas, Adidas y Nike. La marca estadounidense lo escogió en la
                terna de maratonianos que lo intentó en el circuito de Monza en mayo de 2017. Esa mañana a Kipchoge le
                sobraron 26 segundos, pero no olvidó aquel impulso. En Viena corrió con una pulsera en la muñeca
                derecha: un
                cordón amarillo con una placa plateada en la que se leía &quot;Sandy&quot;. Recordaba a Sandy Bodecker,
                el
                ejecutivo de Nike impulsor de aquel proyecto conocido como Breaking2, fallecido en octubre del año
                pasado.
                El lunes, dos días después de conseguir finalmente lo que empezaron juntos, Kipchoge tuiteó:
                &quot;Sandy, lo
                hicimos&quot;.
            </not:noticia>
        </noticia1>

        <enc:noticia2>
            <sec:seccion>
                <sec:principal>Deporte local</sec:principal>
                <sec:secundaria>San Martiño 2019</sec:secundaria>
            </sec:seccion>
            <tit:titular>Alejandro Fernández: un pentacampeón "feliz"</tit:titular>
            <not:noticia>
                Alejandro Fernández, ganador absoluto por quinta vez, se mostró &quot;muy satisfecho&quot; y reconoció
                que
                &quot;con el tiempo se valorará lo que estoy logrando&quot;
                Un ourensano ganando en casa. ¿Puede haber algo que haga más feliz a un atleta? Desde luego que no. Pues
                si
                esto pareciera poco, Alejandro Fernández lo ha hecho por quinta vez, la tercera consecutiva. El
                atletismo
                ourensano ya tiene a su pentacampeón &quot;feliz&quot;.
                &quot;Soy ourensano. Nacido y criado aquí. Es cierto que rajé aquel año queme dejaron fuera de la
                carrera,pero lo hice porque amo a Ourense, es la mejor ciudad del mundo, y por ello ganar aquí otra vez
                es
                súperespecial para mí&quot;, afirma Alejandro Fernández.
                Ganó hace nueve días en Negreira con un marcón y ayer ha vuelto a pulverizar sus registros personales.
                &quot;Con mi estado de forma tenía claro que no podía dejar dormir la carrera. La idea era salir a un
                ritmo
                entre 2:55 y 3:00 por kilómetro y que aguantara quien pudiera. Las tres veces que gané aquí por debajo
                de 30
                minutos la táctica era tirar desde el principio&quot;.
                A pesar del tiempo y la superioridad (22 segundos a Roade), &quot;la carrera no fue fácil. Iván (Roade)
                no
                venía lejos y no me ha permitido relajarme. Tuve una minicrisis en el kilómetro seis y relajé un poco el
                ritmo para recuperar y volver a la carga después, por debajo de tres minutos el kilómetro&quot;.
                Álex Fernández finalizó destacando que &quot;no puedo pedir más. A mis 34 años y después de tantas
                lesiones
                volver a mis mejores marcas es increíble. He luchado mucho por ello, pero ha merecido la pena. Creo que
                con
                el tiempo se valorará todo lo que estoy consiguiendo&quot;.
                Dominio de Joselyn Brea
                En categoría femenina, la vencedora fue Joselyn Brea (Gimnástica Pontevedra).
                La hispano-venezolana dominó la clasificación con autoridad. &quot;Estoy muy contenta. Durante todo el
                recorrido me he encontrado muy bien, cómoda, con fuerzas para esprintar en el tramo final. Me queda algo
                de
                pena porque no se podía correr muy rápido en la zona de piedra y adoquín, y creo que podía hacer mejor
                marca, pero satisfecha por la victoria en una carrera exigente como esta&quot;.
                Brea se quitó una espinita. &quot;El año pasado no pude venir a correr a Ourense, así que estoy
                encantada de
                haber vuelto y, aún encima, conseguir la victoria&quot;.
            </not:noticia>
        </enc:noticia2>

        <enc:noticia3>
            <sec:seccion>
                <sec:principal>Sucesos</sec:principal>
                <sec:secundaria>Informática</sec:secundaria>
            </sec:seccion>
            <tit:titular>Everis, Cadena Ser y varias empresas españolas, afectadas por una oleada de ataques
                informáticos
                con ransomware</tit:titular>
            <not:noticia>
                La cadena Ser ha sido la primera en reconocerlo de forma pública: la emisora del grupo Prisa ha sufrido
                un
                ataque de virus informático &quot;del tipo ransomware&quot;, con el que se han visto afectados
                &quot;todos
                sus sistemas informáticos&quot; de forma &quot;generalizada&quot;.
                &quot;Siguiendo el protocolo establecido en ciberataques, la Ser se ha visto en la necesidad de
                desconectar
                todos sus sistemas informáticos operativos&quot;, ha advertido el mismo medio de comunicación en un
                comunicado colgado en su propia página web.
                Pero la Ser no ha sido la única en sufrir un ataque masivo de ransomware: diversos medios de
                comunicación
                como El Confidencial apuntan a que dos grandes consultoras como Everis también han sido víctimas de esta
                oleada de ataques maliciosos.
                Desde hace varias horas hay una imagen circulando por la red que se atribuye al monitor de uno de los
                empleados de Everis. En él, se puede ver cómo la pantalla muestra el siguiente mensaje:
                &quot;Hola Everis. Tu red ha sido hackeada y encriptada. No hay disponible en internet ningún software
                gratuito de desencriptado. Envianos un correo a sydney.wiley@protonmail.com o
                evangelina.mathews@tutanota.com para saber cuánto cuesta el rescate. Mantén en un lugar seguro nuestro
                contacto. Divulgarlo podría hacer imposible el desencriptado. Por favor, usa el nombre de tu compañía en
                el
                asunto del correo&quot;.
                Según El Confidencial, se trata de una imagen real.
                El consultor en ciberseguridad, Arnau Estebanell, dice haber tenido acceso a una &quot;confirmación
                visual&quot;, en otra pantalla de otro de los empleados de Everis. En el tuit de Estebanell se confirma
                cómo
                los archivos de Everis se están encriptando con extensiones .3v3r1s y los trabajadores ya se han
                marchado a
                casa para trabajar en remoto.
                Es de esperar que el ataque se continúe reproduciendo en pequeñas y medianas empresas españolas a lo
                largo
                de la tarde. Durante buena parte de la mañana de este lunes se ha advertido que KPMG podría estar
                sufriendo
                también un cíberataque, extremo que la compañía ha desmentido.
                Esta nueva oleada de ataques que está centrándose en empresas europeas está teniendo lugar un mes
                inmediatamente después de que el Centro Criptológico Nacional, dependiente del CNI, advirtiese de la
                oleada
                de ataques con ransomware que las administraciones públicas estaban soportando.
                De hecho, el Ayuntamiento de Jerez de la Frontera llegó a estar más de una semana con sus ordenadores
                apagados y agentes del CCN tuvieron que acudir al Consistorio gaditano para ayudar a los servicios
                informáticos locales a reparar el problema.
            </not:noticia>
        </enc:noticia3>

        <enc:noticia4>
            <sec:seccion>
                <sec:principal>Noticias</sec:principal>
                <sec:secundaria>Informática</sec:secundaria>
            </sec:seccion>
            <tit:titular>Facebook cancela sus planes para añadir anuncios en Whatsapp</tit:titular>
            <not:noticia>
                Desde la compra de Whatsapp por parte de Facebook y tras acabar con el plan de pago, el gigante de las
                redes
                sociales ha investigado maneras de monetizar la que es la aplicación de mensajería instantánea más
                famosa y
                utilizada del mundo. El plan que tenían previsto para este año 2020 era el de comenzar a incluir
                distintos
                tipos de anuncios y publicidad en Whatsapp inicialmente en los &quot;Estados&quot; (esa función similar
                a
                las &quot;histories&quot; de instagram).
                Sin embargo, parece que la compañía se ha echado atrás y han cancelado todo el proyecto, eliminando
                todas
                las líneas de código que se habían ido implementando en el proyecto y disolviendo al equipo de
                trabajadores
                encargados de llevarlo a cabo.
                Las razones de la cancelación no se han desvelado, pero posiblemente tenga mucho que ver con el rechazo
                que
                produjo el anuncio de la inclusión de publicidad en Whatsapp.
                Sea como sea, la compañía parece que seguirá centrada en monetizar la versión para negocios del popular
                servicio de mensajería, Whatsapp Bussiness, con la que buscan crear una plataforma de comunicación entre
                las
                empresas y sus usuarios o consumidores, por lo que, al menos de momento, los usuarios &quot;de a
                pie&quot;
                no tendremos publicidad al utilizar Whatsapp.
            </not:noticia>
        </enc:noticia4>
    </enc:noticias>

    <nom:recetas>
        <rec:receta1 nombre="Sopa de Marisco y Verdura">
            <ing:ingredientes_r1>
                <ingrediente>200 gr de marisco</ingrediente>
                <ingrediente>40 gr de pimiento morrón</ingrediente>
                <ingrediente>49 gr de zanahoria</ingrediente>
                <ingrediente>1 diente de ajo</ingrediente>
                <ingrediente>30 gr de apio</ingrediente>
                <ingrediente>1 tomate rojo</ingrediente>
                <ingrediente>Sal</ingrediente>
                <ingrediente>Pimienta</ingrediente>
                <ingrediente>Aceite de oliva</ingrediente>
                <ingrediente>Caldo de pescado</ingrediente>
            </ing:ingredientes_r1>
            <pas:pasos_r1>
                <pasos>Esta receta de sopa de marisco y verdura es de las más fáciles de preparar que existe. El primer
                    paso
                    será preparar las verduras. Las pelaremos y las iremos picando finamente, serán la base para nuestra
                    sopa.</pasos>
                <pasos>En una olla mediana añadiremos un poco de aceite y sofreiremos el ajo triturado. Debe estar unos
                    segundos, simplemente que coja color, nada más. Iremos añadiendo los vegetales para que se vayan
                    pochando poco a poco. El último de los ingredientes por ser el que mayor sabor aporta es el apio,
                    además
                    de tardar menos en prepararse.</pasos>
                <pasos>Cuando tenemos las verduras doradas y un poco blandas, es el momento de añadir el marisco. Para
                    esta
                    receta podemos servirnos de cualquier tipo de marisco. Fresco o si es en lata, debe ser al natural,
                    lo
                    trocearemos y los reservaremos para este punto. La opción del marisco congelado también es
                    aceptable.
                    Simplemente lo descongelamos y troceamos previamente.</pasos>
                <pasos>Una vez el marisco haya soltado sus jugos y estos estén bien unidos a los de las verduras, llega
                    la
                    hora de incorporar el caldo de pescado. Este elemento también lo podemos comprar preparado, existen
                    multitud de marcas que lo elaboran y envasan con métodos naturales. Aunque, si tienes tiempo puedes
                    hacerlo previamente, siempre le dará un toque más especial.</pasos>
                <pasos>El último de los elementos que añadirá color y sabor a nuestra sopa es el tomate. Lo pelamos y lo
                    cortamos en trozos grandes y lo incorporamos a la sopa. Todos los ingredientes deberán estar unos 30
                    minutos a fuego medio para que queden bien integrados. Salpimentamos al gusto y podemos servirla. Si
                    te
                    gusta con un poco de pasta, también está buenísima, aunque por si sola ya es una sopa bastante
                    contundente y enérgica.</pasos>
            </pas:pasos_r1>
        </rec:receta1>

        <rec:receta2 nombre="Pollo con salsa de escalivada y champiñones">
            <ing:ingredientes_r2>
                <ingrediente>250 gr de pechugas de pollo</ingrediente>
                <ingrediente>1 pimiento rojo</ingrediente>
                <ingrediente>1 cebolla</ingrediente>
                <ingrediente>1 berenjena</ingrediente>
                <ingrediente>100 gr de champiñones</ingrediente>
                <ingrediente>1 cucharada de pimentón dulce</ingrediente>
                <ingrediente>Sal</ingrediente>
                <ingrediente>Pimienta negra</ingrediente>
                <ingrediente>Aceite de oliva</ingrediente>
            </ing:ingredientes_r2>
            <pas:pasos_r2>
                <pasos>El primer paso para conseguir crear una receta que impresiona es hacer la escalivada. Esta receta
                    tradicional tiene infinidad de buenas propiedades que empiezan con una cocción al horno que elimina
                    la
                    grasa de cualquier otro sistema.</pasos>
                <pasos>Vamos a untar el pimiento rojo en aceite para que se pueda pelar más fácilmente. Lo ponemos en
                    una
                    fuente para horno, añadimos la cebolla y la berenjena.</pasos>
                <pasos>Pondremos estos ingredientes a 180º durante unos 15 minutos hasta que estén perfectamente
                    cocinados.
                    Esperamos a que enfríen para pelar el pimiento, la cebolla y la berenjena, cortaremos esta base en
                    tiras
                    de más o menos el mismo tamaño.</pasos>
                <pasos>Ponemos la escalivada en el vaso de la batidora, lo vamos a poner con un chorrito de aceite y
                    sal.
                    Trituramos todo hasta tener lista una base ideal para nuestro pollo. Le añadimos una cucharada de
                    pimentón para darle más color.</pasos>
                <pasos>Para esta receta usaremos pechugas, aunque podemos emplear cualquier parte del pollo que tengamos
                    en
                    la nevera. Es una buena manera de utilizar este tipo de ingrediente de una forma distinta.</pasos>
                <pasos>Nos ponemos manos a la obra con las pechugas, las salpimentamos al gusto y empezamos a cocinarlas
                    en
                    una sartén con un poquito de aceite. Cuando empiecen a estar listas, añadimos la salsa que tenemos
                    preparada.</pasos>
                <pasos>Los champiñones los lavamos y troceamos para incorporarlos en este momento. Dejaremos que se
                    cocinen
                    durante unos minutos, cuando veamos que todos los ingredientes están bien ligados apagamos el fuego.
                    Si
                    nos gusta una salsa más cremosa podemos añadirle un poco de nata para cocinar o leche evaporada en
                    función de la grasa que queramos incorporar al plato. Solo nos quedará probarlo con un poco de pan.
                </pasos>
            </pas:pasos_r2>
        </rec:receta2>

        <rec:receta3 nombre="Raspado de piña mexicano">
            <ing:ingredientes_r3>
                <ingrediente>1 piña madura</ingrediente>
                <ingrediente>150 g de azúcar blanco</ingrediente>
                <ingrediente>1 L de agua</ingrediente>
                <ingrediente>1 vaina de vainilla</ingrediente>
                <ingrediente>Jarabe de piña o de granadina</ingrediente>
                <ingrediente>1 cucharada de coco en polvo</ingrediente>
                <ingrediente>¼ de vaso de tequila</ingrediente>
                <ingrediente>Aceite de oliva virgen extra</ingrediente>
                <ingrediente>Hojas de menta para decorar</ingrediente>
            </ing:ingredientes_r3>
            <pas:pasos_r3>
                <pasos>Trocear la piña en dos partes iguales. Triturar una mitad con el azúcar y refrigerar. Abrir el
                    refrigerador cada 40 minutos y romper la capa de hielo con un tenedor. Repetir este procedimiento
                    unas 4
                    veces.</pasos>
                <pasos>Picar la otra mitad de la piña en dados. Reservar.</pasos>
                <pasos>Abrir la vaina de vainilla. Sacar las semillas y reservar con la vaina.</pasos>
                <pasos>Calentar una sartén a fuego medio. Verter un chorrito de aceite de oliva virgen extra. Saltear
                    los
                    dados de piña. Agregar las semillas de vainilla y la vaina.</pasos>
                <pasos>Verter el tequila en la sartén y esperar a que se evapore el alcohol. Retirar del fuego y
                    reservar.
                </pasos>
                <pasos>Para servir, poner una porción de piña salteada en el fondo del vaso, agregar un chorrito de
                    jarabe
                    de piña o de granadina. Raspar una porción de piña congelada y ponerla en el vaso.</pasos>
                <pasos>Espolvorear coco en polvo.</pasos>
                <pasos>Decorar con una hoja de menta y servir este postre frío, antes de que el raspado se derrita.
                </pasos>
            </pas:pasos_r3>
        </rec:receta3>

        <rec:receta4 name="Cóctel Manhattan">
            <ing:ingredientes_r4>
                <ingrediente>40 ml de whisky</ingrediente>
                <ingrediente>20 ml de vermut seco ó dulce</ingrediente>
                <ingrediente>1 chorrito de angostura</ingrediente>
                <ingrediente>1 aceituna o una corteza de limón</ingrediente>
                <ingrediente>1 guinda o una cereza</ingrediente>
            </ing:ingredientes_r4>
            <pas:pasos_r4>
                <pasos>Mezclamos el whisky, el vermut, la angostura y los cubitos de hielo en una coctelera y los
                    agitamos.
                    Si no tenemos coctelera lo podemos hacer en un recipiente bien cerrado.</pasos>
                <pasos>Lo ponemos todo en la copa que vayamos a usar, mejor si es copa en forma de V o de cóctel. En su
                    defecto podemos usar un vaso bajo.</pasos>
                <pasos>Decoramos con la aceituna, la corteza o la guinda según hayamos usado vermut seco o dulce.
                </pasos>
            </pas:pasos_r4>
        </rec:receta4>
    </nom:recetas>
</xmlAvanzado>